<resources>
    <string name="app_name">PilferShush Jammer</string>
    <string name="passive_service_name">PilferShush Pasivo</string>
    <string name="active_service_name">PilferShush Activo</string>
    <string name="action_about">Acerca de</string>
    <string name="action_readme">Readme</string>
    <string name="action_power">Energía</string>
    <string name="action_debug">Debug</string>

    <string name="action_power_state">Disponible sólo para Android 6.0 Marshmallow (API 23) y superiores.</string>

    <string name="tab_text_1">Inicio</string>
    <string name="tab_text_2">Inspector</string>
    <string name="tab_text_3">Inspector</string>

    <string name="perms_state_1">Grabar Audio</string>
    <string name="perms_state_2_1">PilferShush Jammer necesita conseguir el permiso para acceder y activar la interferencia del micrófono, de lo contrario esta aplicación no funcionará.</string>
    <string name="perms_state_2_2">Esta aplicación no escucha ni graba ningún audio ajeno y tampoco se conecta a Internet.</string>
    <string name="perms_state_3">Permiso denegado, por favor cierra esta aplicación ya que no funcionará sin el permiso de RECORD AUDIO.</string>
    <string name="perms_state_4">Cerrando la aplicación por no conseguir el permiso de RECORD_AUDIO.</string>

    <string name="dialog_button_save">Guardar</string>
    <string name="dialog_button_cancel">Cancelar</string>
    <string name="dialog_button_okay">OK</string>
    <string name="dialog_button_yes">SI</string>
    <string name="dialog_button_no">NO</string>
    <string name="dialog_button_off">APAGAR</string>
    <string name="dialog_button_on">ENCENDER</string>
    <string name="dialog_button_dismiss">Omitir</string>
    <string name="dialog_button_continue">Continuar</string>
    <string name="dialog_button_source">GITHUB</string>
    <string name="dialog_button_moreinfo">More Info</string>
    <string name="notify_stop_button">DETNER PASIVO</string>

    <string name="options_dialog_1">Bloqueo de lectura del buffer</string>

    <string name="doze_dialog_title">Cambiar Configuración</string>
    <string name="doze_dialog_1">PilferShush Jammer necesita estar en la lista de excepciones de Optimización de Batería del sistema Android.</string>
    <string name="doze_dialog_2">Desde Android 6.0 Marshmallow (API 23) en adelante la nueva función de ahorro de energía Doze fue introducida por Android para aplazar actividad de segundo plano por períodos de tiempo.</string>
    <string name="doze_dialog_3">Aunque esta aplicación utiliza recursos muy bajos o insignificantes, el micrófono Passive Jammer requiere un servicio de fondo para que funcione.</string>
    <string name="doze_dialog_4">Para un uso fiable a largo plazo del Bloqueador es necesario configurar cualquier optimizador o gestor de energía para permitir que PilferShush siga funcionando sin interrupciones.</string>
    <string name="doze_dialog_5">Para añadir PilferShush a la lista de excepciones del sistema, pulse "continuar" para ir a la página de configuración de Android, luego seleccione "All Apps" del menú desplegable, busque PilferShush y selecciónelo.</string>

    <string name="audiofocus_check_1">Comprobando foco de audio\u2026</string>
    <string name="audiofocus_check_2">Solicitud de foco de audio concedida.</string>
    <string name="audiofocus_check_3">Solicitud de foco de audio fallida.</string>
    <string name="audiofocus_check_4">Foco de audio desconocido.</string>
    <string name="audiofocus_check_5">Solicitud de interrumpir foco de audio.</string>
    <string name="audiofocus_check_6">Solicitud de interrumpir foco de audio ignorada.</string>
    <string name="audiofocus_check_7">Solicitud de interrumpir foco de audio concedida.</string>
    <string name="audiofocus_check_8">IRQ_TELEPHONY loss_transient.</string>

    <string name="resume_status_1">SERVICIO PASIVO ENCONTRADA</string>
    <string name="resume_status_2">SERVICIO PASIVO NO ENCONTRADO</string>
    <string name="resume_status_3">SERVICIO ACTIVO ENCONTRADO</string>
    <string name="resume_status_4">SERVICIO ACTIVO NO ENCONTRADO</string>
    <string name="resume_status_5">REANUDAR LA GANANCIA DE FOCO DE AUDIO</string>
    <string name="resume_status_6">REANUDAR LA PERDIDA DE FOCO DE AUDIO</string>
    <string name="resume_status_7">runPassive() cuando PASSIVE_RUNNING</string>
    <string name="resume_status_8">runActive() cuando ACTIVE_RUNNING</string>

    <string name="main_scanner_3">Iniciando bloqueador pasivo\u2026</string>
    <string name="main_scanner_4">Detener el bloqueador pasivo.</string>
    <string name="main_scanner_5">Iniciando bloqueador activo\u2026</string>
    <string name="main_scanner_6">Detener el bloqueador activo.</string>

    <string name="app_status_1">bloqueador pasivo en ejecución,</string>
    <string name="app_status_2">bloqueador pasivo sin ejecución,</string>
    <string name="app_status_3">bloqueador activo en ejecución.</string>
    <string name="app_status_4">bloqueador activo sin ejecución.</string>
    <string name="app_status_5">El ecualizador está activado.</string>
    <string name="app_status_6">El ecualizador está desactivado.</string>
    <string name="app_status_7">El ecualizador no está disponible.</string>
    <string name="app_status_8">Bloqueador activo cambiado a tonos.</string>
    <string name="app_status_9">Bloqueador activo cambiado a ruido blanco.</string>
    <string name="app_status_10">Impulsor pasivo funcionando.</string>
    <string name="app_status_11">Impulsor activo funcionando.</string>
    <string name="app_status_12">Toque para volver a la app.</string>
    <string name="app_status_13">Bloqueo de lectura del búfer del bloqueador pasivo activado. REQUIERE REINICIAR EL BUFER DEL BLOQUEADOR PASIVO.</string>
    <string name="app_status_14">Bloqueo de lectura del búfer del bloqueador pasivo desactivado. REQUIERE REINICIAR EL BUFER DEL BLOQUEADOR PASIVO.</string>

    <string name="intro_1">PilferShush Jammer intenta impedir el uso no deseado y oculto del micrófono de hardware.</string>
    <string name="intro_2">Mediante una técnica de bloqueo PASIVO que engancha el micrófono bloqueando el uso de otras aplicaciones.</string>
    <string name="intro_3">O a través de un bloqueo ACTIVO que emite tonos o ruido blanco cubriendo de 18kHz a 24kHz.</string>
    <string name="intro_4">Esta aplicación NO escucha ni graba nada del audio del micrófono durante este.</string>
    <string name="intro_5">El resumen de información muestra información relevante y básica sobre todas las aplicaciones instaladas por el usuario.</string>
    <string name="intro_6_1">La búsqueda muestra los servicios de fondo y los receptores listados para una aplicación específica escogida de una lista emergente.</string>
    <string name="intro_6_2">List SDK muestra los nombres de los paquetes NUHF/ACR buscados.</string>
    <string name="intro_6_3">Las aplicaciones pueden contener múltiples paquetes cada uno con diferentes nombres.</string>
    <string name="intro_7">Utilizar Ajustes para cambiar los ajustes de interferencia activos.</string>
    <string name="intro_8">Interferencia activa ajustada a:\u0020</string>

    <!--
    readme dialog text
    -->
    <string name="readme_dialog_1">README</string>
    <string name="readme_dialog_2">The INSPECTOR function is not a proof but merely a way to provide more information to the user about any installed apps on their device.</string>
    <string name="readme_dialog_3">Summary: lists user installed apps and checks for record audio ability, start at boot, background services, background receivers, NUHF/ACR SDK name inclusion and Accessibility service use for gaining special functions.</string>
    <string name="readme_dialog_4">Search: provides more information about a specific user installed app and any services or receivers it has. These names are usually an indication of their function but they can be non-sensical, random letters.</string>
    <string name="readme_dialog_5">SDK list: is the current names of known packages from companies that provide near ultra-high frequency listening and/or automated content recognition abilities. PilferShush app searches the user installed apps for any package names that make a match from this list. This is not a proof of any app behaviour but merely one method to provide more information to the user about the apps on their devices.</string>
    <string name="readme_dialog_6">The PASSIVE Jammer is the primary method of defence against unwanted use of the device microphone by user installed apps. It utilises a current feature of the Android API that insists that only one user app may use the microphone at a time. PilferShush asks the Android system for access to the microphone via the AudioRecord function and then asks to start recording. At this point the microphone is now ready to provide the requesting app with audio data. PilferShush does not ask for this audio data but simply maintains its hold on the microphone. Initially, on older Android devices, this was enough but with later versions it is now necessary to create and prepare a MediaRecorder function so that PilferShush is still allowed to access the microphone while running in the background. System apps such as Telephone will always override and take control of the microphone. Some voice assistants and accessibility apps, depending on their setup, may still access the microphone during this passive jamming.  As of Android 10 (Q) concurrent use of the microphone is allowed which means another user app may take over the microphone while PilferShush is jamming in the background. Limited responses are possible at the moment but a pop up should appear in the middle of the screen to inform the user of an Android 10 device that another app has control of the microphone and that PilferShush is attempting to regain blocking control of the microphone. More research is being carried out.</string>
    <string name="readme_dialog_7">The ACTIVE Jammer is an experimental method of jamming NUHF beacon signals with random sounds that fall within the NUHF ranges as measured from 18000 hz to 24000 hz. NUHF beacons send out specific tones that are encoded to make sense to the specific app it is targeting. Usually these specific tones are centered around a particular frequency (carrier) with other meaningful tones emitted within a range above and below that frequency (drift limit). The broadcast of these NUHF beacon signals are played very fast (drift speed) and in a frequency range that humans can\'t ordinarily hear. PilferShush active jammer attempts to block these beacon signals by flooding the same frequency range with meaningless random tones. You should assume this method is unreliable, for reasons beyond this README, even if you know what specific settings are likely to match a particular NUHF beacon signal.</string>
    <string name="readme_dialog_8">For more research and information click the "MORE INFO" button to open the project webpage in your browser.</string>

    <string name="about_version">versión\u0020</string>
    <string name="about_dialog_1">Acerca de PilferShush Jammer</string>
    <string name="about_dialog_2">Esta es una aplicación de investigación experimental diseñada para bloquear discretamente el uso oculto y no deseado del micrófono en segundo plano.</string>
    <string name="about_dialog_3">Tiene un inspector para encontrar posibles coincidencias con los nombres de paquetes SDK familares que usan frecuencias casi ultra altas o reconocimiento de contenido de audio. El método de búsqueda puede dar como resultado falsos positivos.</string>
    <string name="about_dialog_4">Es de código abierto, disponible en github, para ver y plantear inquietudes.</string>
    <string name="about_dialog_5">Parte de la investigación de contravigilancia de audio de Android en curso.</string>
    <string name="about_dialog_6">La siguiente opción permite activar el bloqueo de lectura del búfer de grabación de audio (posible aumento de la sobrecarga de la CPU).</string>

    <string name="debug_dialog_1">Modo depuración</string>
    <string name="debug_dialog_2">Este modo imprimirá algunos mensajes extra a las vistas de la aplicación, así como algunos mensajes de registro a cualquier BDA adjunto</string>

    <string name="settings_label_1">Ajustes de bloqueo activo</string>
    <string name="settings_label_2">Ajustes de bloqueo pasivo</string>

    <string name="buffer_info_text_1">Activar el bloqueo de lectura del buffer de audioRecord (más CPU)</string>
    <string name="buffer_label_1">ACTIVADO</string>
    <string name="buffer_label_2">DESACTIVADO</string>

    <string name="drift_dialog_1">Fijar velocidad de distorción</string>
    <string name="drift_dialog_2">10</string>
    <string name="drift_dialog_3">(1 = rápido, 10 = lento)</string>

    <string name="jammer_dialog_1">Cambiar el tipo de señal del bloqueador activo.</string>
    <string name="jammer_dialog_2">Tono distorcionado para audición lenta de prueba (~440Hz)</string>
    <string name="jammer_dialog_3">Distorción NUHF completa (18kHz-24kHz)</string>
    <string name="jammer_dialog_4">Usuario estableció NUHF portada</string>
    <string name="jammer_dialog_5">Usuario estableció NUHF distorcionada</string>
    <string name="jammer_dialog_6">Ajustar la frecuencia portadora</string>
    <string name="jammer_dialog_8">19000</string>
    <string name="jammer_dialog_9">Establecer límite de distorción</string>
    <string name="jammer_dialog_10">1000</string>
    <string name="jammer_dialog_11">(Todas las frecuencias limitadas a NUHF)</string>

    <string name="jammer_dialog_13">Tipo de bloqueador cambiado a\u0020</string>
    <string name="jammer_dialog_14">Tipo de bloqueador cambiado a distorción de 1000Hz portada a\u0020</string>

    <string name="active_dialog_1">Seleccionar tipo de sonido</string>
    <string name="active_dialog_2">Tipo de salida de sonido del bloqueador activo</string>
    <string name="active_dialog_3">TONOS</string>
    <string name="active_dialog_4">RUIDO</string>
    <string name="active_dialog_5">PRUEBA</string>
    <string name="active_dialog_6">NUHF</string>

    <string name="eq_check_1">Probando dispositivo para el ecualizador audiofx.</string>
    <string name="eq_check_2">Prueba del ecualizador del dispositivo audiofx aprobada.</string>
    <string name="eq_check_3">Prueba del ecualizador del dispositivo audiofx fallida.</string>
    <string name="eq_check_4">Número de bandas de ecualizador:\u0020</string>
    <string name="eq_check_5">ajustar mínimo de miliBels en el ecualizador:\u0020</string>
    <string name="eq_check_6">ajustar máximo de miliBels en el ecualizador:\u0020</string>
    <string name="eq_check_7">Prueba HPF para reducir el ecualizador a dos veces su valor mínimo:\u0020</string>
    <string name="eq_check_8">Excepción testEQ, supuesta implementación específica del dispositivo.</string>

    <string name="audio_check_pre_1">Comprobando el mejor tipo de grabación de audio.</string>
    <string name="audio_check_pre_2">Comprobando el mejor tipo de salida de audio.</string>
    <string name="audio_check_1">Error al determinar del tipo de grabación de audio.</string>
    <string name="audio_check_2">No fue capaz de iniciar la salida de audio.</string>
    <string name="audio_check_3">Error: No se ha encontrado ningún objeto de audioSettings.</string>
    <string name="audio_check_4">Error de excepción al inicializar audioTrack.</string>
    <string name="audio_check_5">Ajustando la frecuencia dentro del límite del dispositivo:\u0020</string>
    <string name="audio_check_6">Ajustando la frecuencia dentro del límite NUHF:\u0020</string>
    <string name="audio_check_7">Ajustando la frecuencia a:\u0020</string>

        <!--
        PassiveJammer.java
        -->
    <string name="passive_state_1">Inicio del bloqueador pasivo.</string>
    <string name="passive_state_2">No pudo iniciar el bloqueador pasivo.</string>
    <string name="passive_state_3">Inicio del bloqueador pasivo.</string>
    <string name="passive_state_4">Error en el estado de audio del bloqueador pasivo: operación inválida.</string>
    <string name="passive_state_5_1">Error en el estado de audio del bloqueador pasivo: no inicializado.</string>
    <string name="passive_state_5_2">Causa posible: el micrófono ya está en uso.</string>
    <string name="passive_state_6">Bloqueador pasivo obtuvo estado de grabación = false.</string>
    <string name="passive_state_7">Excepción de bloqueador pasivo, no funcionó. </string>
    <string name="passive_state_8">El registro de audio del Jammer pasivo no pudo iniciarse.</string>
    <string name="passive_state_9">El bloqueador pasivo se detiene y se activa.</string>
    <string name="passive_state_10">El bloqueador pasivo no funciona.</string>
    <string name="passive_state_11">Se impidió la lectura del bloqueador pasivo.</string>
    <string name="passive_state_12">MediaRecorderPlacebo en funcionamiento.</string>
    <string name="passive_state_13">MediaRecorderPlacebo no funciona.</string>
    <string name="passive_state_14">MediaRecorderPlacebo prepare() fallido.</string>
    <string name="passive_state_15">MediaRecorderPlacebo release and null.</string>

        <!--
        ActiveJammer.java
        -->
    <string name="active_state_1">threadPlay run exception.</string>
    <string name="active_state_2">stopPlayer thread exception.</string>
    <string name="active_state_3">stopPlayer audioTrack exception.</string>

        <!--
        ~ JammerService.java
        -->
      <string name="service_state_1">Notificaciones de PilferShush Jammer</string>
      <string name="service_state_2">Se ha iniciado el servicio de bloqueo activo.</string>
      <string name="service_state_3">Se ha detenido el servicio de bloqueo activo.</string>
      <string name="service_state_4">Se ha iniciado el servicio de bloqueo pasivo.</string>
      <string name="service_state_5">Se ha detenido el servicio de bloqueo pasivo.</string>

        <!--
        background userapp checker
        -->
    <string name="sdk_names_list">Lista de nombres de paquetes SDK NUHF/ACR buscados:\u0020</string>
    <string name="dialog_userapps">Lista de aplicaciones escaneadas</string>

    <string name="userapp_scan_1">Userapp Checker fail.</string>
    <string name="userapp_scan_2">run user app checks\u2026</string>
    <string name="userapp_scan_3">User Apps with RECORD AUDIO:\u0020</string>

    <string name="userapp_scan_4">NO USER APPS FOUND FOR CHECKER.</string>
    <string name="userapp_scan_5">Se encontraron servicios de aplicación de usuario para\u0020</string>
    <string name="userapp_scan_6">Se encontraron receptores de aplicaciones de usuario para\u0020</string>
    <string name="userapp_scan_7">Lista AppEntry:\u0020</string>

    <string name="userapp_scan_8">Aplicaciones de grabación de audio encontradas:\u0020</string>
    <string name="userapp_scan_9">No se han encontrado aplicaciones de grabación de audio.</string>
    <string name="userapp_scan_10">\u0020posibles nombres SDK de NUHF/ACR detectados. Revisa el Resumen de Aplicaciones de Usuario para más información.</string>
    <string name="userapp_scan_11">No se han detectado nombres de paquetes SDK NUHF/ACR.</string>
    <string name="userapp_scan_12">No se han encontrado aplicaciones de usuario.</string>
    <string name="userapp_scan_13">RESUMEN DE LA APLICACIÓN DE USUARIO.</string>
    <string name="userapp_scan_14">Error en la revisión de aplicaciones en segundo plano.</string>

    <string name="userapp_scan_intro_1">Los SDK de rastreo de audio típicamente tienen TRUE en las tres categorías.</string>
    <string name="userapp_scan_intro_2">Esto no es una prueba del comportamiento o presencia del rastreador de audio.</string>
    <string name="userapp_scan_intro_3">Nombre de la aplicación de usuario</string>
    <string name="userapp_scan_intro_4">Nombre del paquete de la aplicación de usuario</string>
    <string name="userapp_scan_intro_5">RECORD - usa el micrófono</string>
    <string name="userapp_scan_intro_6">BOOT - la aplicación puede autoreiniciarse después de que el dispositivo se reinicie</string>
    <string name="userapp_scan_intro_7">SERVICE - operación en segundo plano de larga duración</string>
    <string name="userapp_scan_intro_8">RECEPTOR - enviar o recibir mensajes del sistema u otras aplicaciones</string>
    <string name="userapp_scan_intro_9">NUHF/ACR SDK - coincidencia de nombre de paquete encontrado en la lista actual de SDK</string>
    <string name="userapp_scan_intro_10">ACCESSIBILITY - special functions about state of device</string>

    <!--
 recording callback
-->
    <string name="recording_callback_silenced">PilferShush WARNING: another app has control of the microphone.</string>
    <string name="recording_callback_not_silenced">PilferShush has control of the microphone.</string>

</resources>