<resources>
    <string name="app_name">PilferShush Jammer</string>
    <string name="passive_service_name">PilferShush Pasivo</string>
    <string name="active_service_name">PilferShush Activo</string>
    <string name="action_about">Acerca de</string>
    <string name="action_readme">Léame</string>
    <string name="action_power">Energía</string>
    <string name="action_debug">Depurar</string>

    <string name="action_power_state">Disponible sólo para Android 6.0 Marshmallow (API 23) y superiores.</string>

    <string name="tab_text_1">Inicio</string>
    <string name="tab_text_2">Inspector</string>
    <string name="tab_text_3">Inspector</string>

    <string name="perms_state_1">Grabar Audio</string>
    <string name="perms_state_2_1">PilferShush Jammer necesita conseguir el permiso para acceder y activar la interferencia del micrófono, de lo contrario esta aplicación no funcionará.</string>
    <string name="perms_state_2_2">Esta aplicación no escucha ni graba ningún audio ajeno y tampoco se conecta a Internet.</string>
    <string name="perms_state_3">Permiso denegado, por favor cierra esta aplicación ya que no funcionará sin el permiso de RECORD AUDIO.</string>
    <string name="perms_state_4">Cerrando la aplicación por no conseguir el permiso de RECORD_AUDIO.</string>

    <string name="dialog_button_save">Guardar</string>
    <string name="dialog_button_cancel">Cancelar</string>
    <string name="dialog_button_okay">ACEPTAR</string>
    <string name="dialog_button_yes">SI</string>
    <string name="dialog_button_no">NO</string>
    <string name="dialog_button_off">APAGAR</string>
    <string name="dialog_button_on">ENCENDER</string>
    <string name="dialog_button_dismiss">Omitir</string>
    <string name="dialog_button_continue">Continuar</string>
    <string name="dialog_button_source">GITHUB</string>
    <string name="dialog_button_moreinfo">Más Info</string>
    <string name="notify_stop_button">DETNER PASIVO</string>

    <string name="options_dialog_1">Bloqueo de lectura del buffer</string>

    <string name="doze_dialog_title">Cambiar Configuración</string>
    <string name="doze_dialog_1">PilferShush Jammer necesita estar en la lista de excepciones de Optimización de Batería del sistema Android.</string>
    <string name="doze_dialog_2">Desde Android 6.0 Marshmallow (API 23) en adelante la nueva función de ahorro de energía Doze fue introducida por Android para aplazar actividad de segundo plano por períodos de tiempo.</string>
    <string name="doze_dialog_3">Aunque esta aplicación utiliza recursos muy bajos o insignificantes, el micrófono Passive Jammer requiere un servicio de fondo para que funcione.</string>
    <string name="doze_dialog_4">Para un uso fiable a largo plazo del Bloqueador es necesario configurar cualquier optimizador o gestor de energía para permitir que PilferShush siga funcionando sin interrupciones.</string>
    <string name="doze_dialog_5">Para añadir PilferShush a la lista de excepciones del sistema, pulse "continuar" para ir a la página de configuración de Android, luego seleccione "All Apps" del menú desplegable, busque PilferShush y selecciónelo.</string>

    <string name="audiofocus_check_1">Comprobando foco de audio\u2026</string>
    <string name="audiofocus_check_2">Solicitud de foco de audio concedida.</string>
    <string name="audiofocus_check_3">Solicitud de foco de audio fallida.</string>
    <string name="audiofocus_check_4">Foco de audio desconocido.</string>
    <string name="audiofocus_check_5">Solicitud de interrumpir foco de audio.</string>
    <string name="audiofocus_check_6">Solicitud de interrumpir foco de audio ignorada.</string>
    <string name="audiofocus_check_7">Solicitud de interrumpir foco de audio concedida.</string>
    <string name="audiofocus_check_8">IRQ_TELEPHONY loss_transient.</string>

    <string name="resume_status_1">SERVICIO PASIVO ENCONTRADO</string>
    <string name="resume_status_2">SERVICIO PASIVO NO ENCONTRADO</string>
    <string name="resume_status_3">SERVICIO ACTIVO ENCONTRADO</string>
    <string name="resume_status_4">SERVICIO ACTIVO NO ENCONTRADO</string>
    <string name="resume_status_5">REANUDAR LA GANANCIA DE FOCO DE AUDIO</string>
    <string name="resume_status_6">REANUDAR LA PERDIDA DE FOCO DE AUDIO</string>
    <string name="resume_status_7">runPassive() cuando PASSIVE_RUNNING</string>
    <string name="resume_status_8">runActive() cuando ACTIVE_RUNNING</string>

    <string name="main_scanner_3">Iniciando bloqueador pasivo\u2026</string>
    <string name="main_scanner_4">Detener el bloqueador pasivo.</string>
    <string name="main_scanner_5">Iniciando bloqueador activo\u2026</string>
    <string name="main_scanner_6">Detener el bloqueador activo.</string>

    <string name="app_status_1">bloqueador pasivo en ejecución,</string>
    <string name="app_status_2">bloqueador pasivo sin ejecución,</string>
    <string name="app_status_3">bloqueador activo en ejecución.</string>
    <string name="app_status_4">bloqueador activo sin ejecución.</string>
    <string name="app_status_5">El ecualizador está activado.</string>
    <string name="app_status_6">El ecualizador está desactivado.</string>
    <string name="app_status_7">El ecualizador no está disponible.</string>
    <string name="app_status_8">Bloqueador activo cambiado a tonos.</string>
    <string name="app_status_9">Bloqueador activo cambiado a ruido blanco.</string>
    <string name="app_status_9_1">Bloqueador activo cambiado a shadow.</string>
    <string name="app_status_10">Impulsor pasivo funcionando.</string>
    <string name="app_status_11">Impulsor activo funcionando.</string>
    <string name="app_status_12">Toque para volver a la app.</string>
    <string name="app_status_13">Bloqueo de lectura del búfer del bloqueador pasivo activado. REQUIERE REINICIAR EL BUFER DEL BLOQUEADOR PASIVO.</string>
    <string name="app_status_14">Bloqueo de lectura del búfer del bloqueador pasivo desactivado. REQUIERE REINICIAR EL BUFER DEL BLOQUEADOR PASIVO.</string>
    <string name="app_status_15">Waveform swtched to sine.</string>
    <string name="app_status_16">Waveform swtched to square.</string>
    <string name="app_status_17">Waveform swtched to sawtooth.</string>

    <string name="intro_1">PilferShush Jammer intenta impedir el uso no deseado y oculto del micrófono de hardware.</string>
    <string name="intro_2">Mediante una técnica de bloqueo PASIVO que engancha el micrófono bloqueando el uso de otras aplicaciones.</string>
    <string name="intro_3">O a través de un bloqueo ACTIVO que emite tonos o ruido blanco cubriendo de 18kHz a 24kHz.</string>
    <string name="intro_4">Esta aplicación NO escucha ni graba nada del audio del micrófono durante este.</string>
    <string name="intro_5">El resumen de información muestra información relevante y básica sobre todas las aplicaciones instaladas por el usuario.</string>
    <string name="intro_6_1">La búsqueda muestra los servicios de fondo y los receptores listados para una aplicación específica escogida de una lista emergente.</string>
    <string name="intro_6_2">List SDK muestra los nombres de los paquetes NUHF/ACR buscados.</string>
    <string name="intro_6_3">Las aplicaciones pueden contener múltiples paquetes cada uno con diferentes nombres.</string>
    <string name="intro_7">Utilizar Ajustes para cambiar los ajustes de interferencia activos.</string>
    <string name="intro_8">Interferencia activa ajustada a:\u0020</string>

    <!--
    readme dialog text
    -->
    <string name="readme_dialog_1">LÉAME</string>
    <string name="readme_dialog_2">La función INSPECTOR no es una prueba, sino simplemente una forma de proporcionar más información al usuario sobre las aplicaciones instaladas en su dispositivo.</string>
    <string name="readme_dialog_3">Resumen: enumera las aplicaciones instaladas por el usuario y verifica la capacidad de grabación de audio, el arranque de inicio, los servicios en segundo plano, los receptores en segundo plano, la inclusión de nombres NUHF/ACR SDK y el uso del servicio de accesibilidad para obtener funciones especiales.</string>
    <string name="readme_dialog_4">Buscar: proporciona más información sobre una aplicación específica instalada por el usuario y cualquier servicio o receptor que tenga. Estos nombres suelen ser una indicación de su función, pero pueden mostrar letras aleatorias sin sentido.</string>
    <string name="readme_dialog_5">Lista de SDK: is the current names of known packages from companies that provide near ultra-high frequency listening and/or automated content recognition abilities. PilferShush app searches the user installed apps for any package names that make a match from this list. This is not a proof of any app behaviour but merely one method to provide more information to the user about the apps on their devices.</string>
    <string name="readme_dialog_6">El bloqueador PASIVO es el método principal de protección frente al mal uso del micrófono del dispositivo cedida de las aplicaciones instaladas por el usuario. Utiliza una función actual de la API de Android que fuerza a recurrir el micrófono una aplicación de usuario a la vez. PilferShush solicita al sistema Android acceso al micrófono a través de la función AudioRecord y luego solicita comenzar a grabar. En este punto, el micrófono ya está listo para proporcionar datos de audio a la aplicación solicitante. PilferShush no solicita estos datos de audio, sino que simplemente mantiene su control sobre el micrófono. Inicialmente, en dispositivos Android más antiguos, esto era suficiente, pero con versiones posteriores ahora es necesario crear y preparar una función MediaRecorder para que PilferShush aún pueda acceder al micrófono mientras se ejecuta en segundo plano. Las aplicaciones del sistema como Teléfono siempre anularán y tomarán el control del micrófono. Algunos asistentes de voz y aplicaciones de accesibilidad, según su configuración, aún pueden acceder al micrófono durante esta interferencia pasiva. A partir de Android 10 (Q), se permite el uso simultáneo del micrófono, lo que significa que otra aplicación de usuario puede tomar el control del micrófono mientras PilferShush se interrumpe en segundo plano. Las respuestas limitadas son posibles en este momento, pero debería aparecer una ventana emergente en la mitad de la pantalla para informar al usuario de un dispositivo con Android 10 que otra aplicación tiene el control del micrófono y que PilferShush está intentando recuperar el control de bloqueo del micrófono. Se están realizando más investigaciones.</string>
    <string name="readme_dialog_7">El bloqueador ACTIVO es un método experimental para bloquear señales de rastreo NUHF con sonidos aleatorios que ceden dentro de los rangos de NUHF medidos desde 18000 hz a 24000 hz. Las balizas NUHF envían tonos específicos que están codificados para que tengan sentido para la aplicación específica a la que se dirige. Por lo general, estos tonos específicos se centran alrededor de una frecuencia particular (portadora) con otros tonos significativos emitidos dentro de un rango por encima y por debajo de esa frecuencia (límite de deriva). La transmisión de estas señales de baliza NUHF se reproduce muy rápido (velocidad de deriva) y en un rango de frecuencia que los humanos normalmente no pueden escuchar. El bloqueador activo PilferShush intenta bloquear estas señales de baliza inundando el mismo rango de frecuencia con tonos aleatorios sin sentido. Debe asumir que este método no es fiable, por razones más allá de este LÉAME, incluso si sabe qué configuraciones específicas pueden coincidir con una señal de baliza NUHF particular.</string>
    <string name="readme_dialog_8">Para más investigación e información, haga clic en el botón "MÁS INFORMACIÓN" para abrir la página web del proyecto en su navegador.</string>

    <string name="about_version">versión\u0020</string>
    <string name="about_dialog_1">Acerca de PilferShush Jammer</string>
    <string name="about_dialog_2">Esta es una aplicación de investigación experimental diseñada para bloquear discretamente el uso oculto y no deseado del micrófono en segundo plano.</string>
    <string name="about_dialog_3">Tiene un inspector para encontrar posibles coincidencias con los nombres de paquetes SDK familares que usan frecuencias casi ultra altas o reconocimiento de contenido de audio. El método de búsqueda puede dar como resultado falsos positivos.</string>
    <string name="about_dialog_4">Es de código abierto, disponible en github, para ver y plantear inquietudes.</string>
    <string name="about_dialog_5">Parte de la investigación de contravigilancia de audio de Android en curso.</string>
    <string name="about_dialog_6">La siguiente opción permite activar el bloqueo de lectura del búfer de grabación de audio (posible aumento de la sobrecarga de la CPU).</string>

    <string name="debug_dialog_1">Modo depuración</string>
    <string name="debug_dialog_2">Este modo imprimirá algunos mensajes extra a las vistas de la aplicación, así como algunos mensajes de registro a cualquier BDA adjunto</string>

    <string name="settings_label_1">Ajustes de bloqueo activo</string>
    <string name="settings_label_2">Ajustes de bloqueo pasivo</string>

    <string name="buffer_info_text_1">Activar el bloqueo de lectura del buffer de audioRecord (más CPU)</string>
    <string name="buffer_label_1">ACTIVADO</string>
    <string name="buffer_label_2">DESACTIVADO</string>

    <string name="mic_source_text_1">Microphone source (VoIP may use CPU)</string>
    <string name="mic_source_label_1">Default</string>
    <string name="mic_source_label_2">VoIP</string>

    <string name="drift_dialog_1">Fijar velocidad de distorción</string>
    <string name="drift_dialog_2">10</string>
    <string name="drift_dialog_3">(1 = rápido, 10 = lento)</string>

    <string name="jammer_dialog_1">Cambiar el tipo de señal del bloqueador activo.</string>
    <string name="jammer_dialog_2">Tono distorcionado para audición lenta de prueba (~440Hz)</string>
    <string name="jammer_dialog_3">Distorción NUHF completa (18kHz-24kHz)</string>
    <string name="jammer_dialog_4">Usuario estableció NUHF portadora</string>
    <string name="jammer_dialog_5">Usuario estableció NUHF distorcionada</string>
    <string name="jammer_dialog_6">Ajustar la frecuencia portadora</string>
    <string name="jammer_dialog_8">19000</string>
    <string name="jammer_dialog_9">Establecer límite de distorción</string>
    <string name="jammer_dialog_10">1000</string>
    <string name="jammer_dialog_11">(Todas las frecuencias limitadas a NUHF)</string>

    <string name="jammer_dialog_13">Tipo de bloqueador cambiado a\u0020</string>
    <string name="jammer_dialog_14">Tipo de bloqueador cambiado a distorción de 1000Hz portada a\u0020</string>
    <string name="jammer_dialog_15">Microphone source changed to\u0020</string>

    <string name="active_dialog_1">Seleccionar tipo de sonido</string>
    <string name="active_dialog_2">Tipo de salida de sonido del bloqueador activo</string>
    <string name="active_dialog_3">TONOS</string>
    <string name="active_dialog_4">RUIDO</string>
    <string name="active_dialog_5">PRUEBA</string>
    <string name="active_dialog_6">NUHF</string>
    <string name="active_dialog_7">SHADOW</string>
    <string name="active_dialog_8">sine</string>
    <string name="active_dialog_9">square</string>
    <string name="active_dialog_10">sawtooth</string>

    <string name="eq_check_1">Probando dispositivo para el ecualizador audiofx.</string>
    <string name="eq_check_2">Prueba del ecualizador del dispositivo audiofx aprobada.</string>
    <string name="eq_check_3">Prueba del ecualizador del dispositivo audiofx fallida.</string>
    <string name="eq_check_4">Número de bandas de ecualizador:\u0020</string>
    <string name="eq_check_5">ajustar mínimo de miliBels en el ecualizador:\u0020</string>
    <string name="eq_check_6">ajustar máximo de miliBels en el ecualizador:\u0020</string>
    <string name="eq_check_7">Prueba HPF para reducir el ecualizador a dos veces su valor mínimo:\u0020</string>
    <string name="eq_check_8">Excepción testEQ, supuesta implementación específica del dispositivo.</string>

    <string name="audio_check_pre_1">Comprobando el mejor tipo de grabación de audio.</string>
    <string name="audio_check_pre_2">Comprobando el mejor tipo de salida de audio.</string>
    <string name="audio_check_1">Error al determinar del tipo de grabación de audio.</string>
    <string name="audio_check_2">No fue capaz de iniciar la salida de audio.</string>
    <string name="audio_check_3">Error: No se ha encontrado ningún objeto de audioSettings.</string>
    <string name="audio_check_4">Error de excepción al inicializar audioTrack.</string>
    <string name="audio_check_5">Ajustando la frecuencia dentro del límite del dispositivo:\u0020</string>
    <string name="audio_check_6">Ajustando la frecuencia dentro del límite NUHF:\u0020</string>
    <string name="audio_check_7">Ajustando la frecuencia a:\u0020</string>

        <!--
        PassiveJammer.java
        -->
    <string name="passive_state_1">Inicio del bloqueador pasivo.</string>
    <string name="passive_state_2">No pudo iniciar el bloqueador pasivo.</string>
    <string name="passive_state_3">Inicio del bloqueador pasivo.</string>
    <string name="passive_state_4">Error en el estado de audio del bloqueador pasivo: operación inválida.</string>
    <string name="passive_state_5_1">Error en el estado de audio del bloqueador pasivo: no inicializado.</string>
    <string name="passive_state_5_2">Causa posible: el micrófono ya está en uso.</string>
    <string name="passive_state_6">Bloqueador pasivo obtuvo estado de grabación = false.</string>
    <string name="passive_state_7">Excepción de bloqueador pasivo, no funcionó. </string>
    <string name="passive_state_8">El registro de audio del Jammer pasivo no pudo iniciarse.</string>
    <string name="passive_state_9">El bloqueador pasivo se detiene y se activa.</string>
    <string name="passive_state_10">El bloqueador pasivo no funciona.</string>
    <string name="passive_state_11">Se impidió la lectura del bloqueador pasivo.</string>
    <string name="passive_state_12">MediaRecorderPlacebo en funcionamiento.</string>
    <string name="passive_state_13">MediaRecorderPlacebo no funciona.</string>
    <string name="passive_state_14">MediaRecorderPlacebo prepare() fallido.</string>
    <string name="passive_state_15">MediaRecorderPlacebo release and null.</string>

        <!--
        ActiveJammer.java
        -->
    <string name="active_state_1">threadPlay run exception.</string>
    <string name="active_state_2">stopPlayer thread exception.</string>
    <string name="active_state_3">stopPlayer audioTrack exception.</string>

        <!--
        ~ JammerService.java
        -->
      <string name="service_state_1">Notificaciones de PilferShush Jammer</string>
      <string name="service_state_2">Se ha iniciado el servicio de bloqueo activo.</string>
      <string name="service_state_3">Se ha detenido el servicio de bloqueo activo.</string>
      <string name="service_state_4">Se ha iniciado el servicio de bloqueo pasivo.</string>
      <string name="service_state_5">Se ha detenido el servicio de bloqueo pasivo.</string>

        <!--
        background userapp checker
        -->
    <string name="inspector_row_text">Element</string>
    <string name="sdk_names_list">Lista de nombres de paquetes SDK NUHF/ACR buscados:\u0020</string>
    <string name="dialog_userapps">Lista de aplicaciones escaneadas</string>

    <string name="userapp_scan_1">Control Userapp fallido.</string>
    <string name="userapp_scan_2">run user app checks\u2026</string>
    <string name="userapp_scan_3">Apps de usuario con RECORD AUDIO:\u0020</string>

    <string name="userapp_scan_4">NO SE ENCONTARON APPS PARA REVISAR.</string>
    <string name="userapp_scan_5">Se encontraron servicios de aplicación de usuario para\u0020</string>
    <string name="userapp_scan_6">Se encontraron receptores de aplicaciones de usuario para\u0020</string>
    <string name="userapp_scan_7">Lista AppEntry:\u0020</string>

    <string name="userapp_scan_8">Aplicaciones de grabación de audio encontradas:\u0020</string>
    <string name="userapp_scan_9">No se han encontrado aplicaciones de grabación de audio.</string>
    <string name="userapp_scan_10">\u0020posibles nombres SDK de NUHF/ACR detectados. Revisa el Resumen de Aplicaciones de Usuario para más información.</string>
    <string name="userapp_scan_11">No se han detectado nombres de paquetes SDK NUHF/ACR.</string>
    <string name="userapp_scan_12">No se han encontrado aplicaciones de usuario.</string>
    <string name="userapp_scan_13">RESUMEN DE LA APLICACIÓN DE USUARIO.</string>
    <string name="userapp_scan_14">Error en la revisión de aplicaciones en segundo plano.</string>
    <string name="userapp_scan_15">Possible NUHF/ACR SDK signature(s) with RECORD_AUDIO capability found.</string>
    <string name="userapp_scan_16">NUHF/ACR SDK signatures with RECORD_AUDIO capability not found.</string>

    <string name="userapp_scan_intro_1">Los SDK de rastreo de audio típicamente tienen TRUE en las tres categorías.</string>
    <string name="userapp_scan_intro_2">Esto no es una prueba del comportamiento o presencia del rastreador de audio.</string>
    <string name="userapp_scan_intro_3">Nombre de la aplicación de usuario</string>
    <string name="userapp_scan_intro_4">Nombre del paquete de la aplicación de usuario</string>
    <string name="userapp_scan_intro_5">RECORD - usa el micrófono</string>
    <string name="userapp_scan_intro_6">BOOT - la aplicación puede autoreiniciarse después de que el dispositivo se reinicie</string>
    <string name="userapp_scan_intro_7">SERVICE - operación en segundo plano de larga duración</string>
    <string name="userapp_scan_intro_8">RECEPTOR - enviar o recibir mensajes del sistema u otras aplicaciones</string>
    <string name="userapp_scan_intro_9">NUHF/ACR SDK - coincidencia de nombre de paquete encontrado en la lista actual de SDK</string>
    <string name="userapp_scan_intro_10">ACCESSIBILITY - special functions about state of device</string>
    <string name="userapp_scan_intro_11">SERVICE with SDK - First service name found matching SDK list</string>
    <string name="userapp_scan_intro_12">RECEIVER with SDK - First receiver name found matching SDK list</string>

    <!--
    appEntry dialog text
    -->
    <string name="app_entry_text_1">SERVICE with SDK</string>
    <string name="app_entry_text_2">Full Services list:</string>
    <string name="app_entry_text_3">RECEIVER with SDK</string>
    <string name="app_entry_text_4">Full Receivers list:</string>

    <!--
    recording callback
    -->
    <string name="recording_callback_silenced">ADVERTENCIA PilferShush: otra app tiene el control del micrófono.</string>
    <string name="recording_callback_not_silenced">PilferShush tiene el control del micrófono.</string>

    <!--
     Passive jammer app widget
    -->
    <string name="passive_appwidget_name">Control de bloqueo pasivo</string>
    <string name="passive_appwidget_text">Control pasivo</string>
    <string name="passive_add_widget">Añadir widget</string>


</resources>